尿道結石貓食糧問題

公貓絕左育兩歲，上兩星期屙唔到尿，睇醫生話係尿道結石。 以前有畀開鮮食，主要係蒸雞柳 加乾糧。 醫生話唔可以再畀鮮食，要食佢嗰隻處方糧。

問題：
1) 真係煮咩畀佢食都唔得？
如果唔得點解，唔係多水份好啲咩

2) 濕糧係咪都一定要係處方糧？

3) 好似有啲人話處方糧其實唔好，真？
如果係冇問題，點解其他糧唔跟佢個成分，多個賣點又冇副作用

求各位大佬解答

有冇照X光？

有照 冇明顯結晶

有冇叫你收尿液驗下？
有時可能係有結晶，未必有石
我諗都係聽咗醫生話食住處方糧先啦
尿道問題要俾多啲水佢飲，我隻貓都唔鍾意飲水
平時擺喺到都冇乜主動去飲，要經常攞去佢面前先飲水

X光係咪都見到個膀胱已經好大個？

做咗手術插咗尿喉，其實已經搞掂曬，睇下之後點處理。
純粹醫生話好似唔食得鮮食，但佢平時又好為食，連少少鮮食都唔食得，好似好慘，而家隻處方糧佢又好似唔係好鐘意食

長期餵水都唔係問題，餵野超乖

我隻貓之前都試過。食咗一個月處方糧，醫生話可以食返普通糧，但最好淨係食濕糧同埋加多啲水溝，等隻貓去多啲廁所。我依家一日餵三餐，每次一個細罐頭溝半罐水，佢係明顯比之前屙多左尿